1. Which part of the Windows Registry contains the user's password file?  * 
HKEY_LOCAL_MACHINE
HKEY_CURRENT_CONFIGURATION
HKEY_USER
HKEY_CURRENT_USER
Correct Answer: 1

2. Hackers can gain access to Windows Registry and manipulate user passwords, DNS settings, access rights or others features that they may need in order to accomplish their objectives. One simple method for loading an application at startup is to add an entry (Key) to the following Registry Hive * 
HKEY_LOCAL_MACHINE\hardware\windows\start
HKEY_LOCAL_USERS\Software\Microsoft\old\Version\Load
HKEY_CURRENT_USER\Microsoft\Default
HKEY_LOCAL_MACHINE\Software\Microsoft\CurrentVersion\Run
Correct Answer: 4

3. Which of the following options will help users to enable or disable the last access time on a system running Windows 10 OS? * 
wmic service
reg.exe
fsutil
devcon
Correct Answer: 3

4. Microsoft Security IDs are available in Windows Registry Editor. The path to locate IDs in Windows 7 is ________ * 
HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Windows NT\CurrentVersion\ProfileList
HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\ProfileList
HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Windows NT\CurrentVersion\RegList
HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Windows NT\CurrentVersion\Regedit
Correct Answer: 1

5. Which of the following commands shows you all of the network services running on Windows-based servers? * 
net start
net session
net use
net config
Correct Answer: 1

6. You have been given the task of investigating web attacks on a Windows-based server. Which of the following commands will you use to look at the sessions the machine has opened with other systems? * 
net session
net config
net share
net use
Correct Answer: 4

7. Which of the following Windows-based tools displays who is logged onto a computer, either locally or remotely? * 
Tokenmon
PSLoggedon
TCPView
Process Monitor
Correct Answer: 2

8. Alice, a network administrator, suspects unusual network services running on a windows system. Which of the following commands should he use to verify unusual network services started on a Windows system? * 
net serv
netmgr
lusrmgr
net start
Correct Answer: 4

9. Pagefile.sys is a virtual memory file used to expand the physical memory of a computer. Select the registry path for the page file? * 
HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\Session Manager\Memory Management
HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\Session Manager\System Management
HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\Session Manager\Device Management
HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\Session Manager\Memory Management\PrefetchParameters
Correct Answer: 1

10. Which of the following registry hive gives the configuration information about which application was used to open various files on the system? * 
HKEY_CLASSES_ROOT
HKEY_CURRENT_CONFIG
HKEY_LOCAL_MACHINE
HKEY_USERS
Correct Answer: 1

11. An incident response analyst is investigating the root cause of a recent malware outbreak. Initial binary analysis indicates that this malware disables host security services and performs cleanup routines on its infected hosts, including deletion of initial dropper and removal of event log entries and prefetch files from the host. Which of the following data sources would most likely reveal evidence of the root cause? (Choose all that apply) * 
Creation time of dropper
Registry artifacts
EDR data
Prefetch files
File system metadata
Sysmon event log
Option 2
Correct Answer: 2,5

12. When investigating a Windows System, it is important to view the contents of the page or swap file because ________ * 
Windows stores all of the systems configuration information in this file
This is file that windows use to communicate directly with Registry
A Large volume of data can exist within the swap file of which the computer user has no knowledge
This is the file that windows use to store the history of the last 100 commands that were run from the command line
Correct Answer: 3

13. A forensics investigator is searching for the hard drive of a computer for files that were recently moved to the Recycle Bin. He searches for files in C:\RECYCLED using command line tool but does not find anything. What is the reason for this? * 
He should search in C:\Windows\System32\RECYCLED folder
The Recycle Bin does not exist on the hard drive
The files are hidden, and he must use switch to view them
Only FAT system contains RECYCLED folder and not NTFS
Correct Answer: 3

14. A technician suspects a rootkit has been installed and needs to be removed. Which of the following would BEST resolve the issue? * 
Application updates
Anti-malware software
Operating System reinstallation
File restores
Correct Answer: 3

15. Select the data that a virtual memory would store in a Windows-based system? * 
Information or metadata of the files
Documents and other files
Application data
Running processes
Correct Answer: 4

16. During a penetration test, a tester runs a phishing campaign and receives a shell from an internal PC running Windows 10 Operating Sysstem. The tester wants to perform credential harvesting with Mimikatz. Which of the following registry changes would allow for credential caching in memory? * 
reg add HKLM\System\ControlSet002\Control\SecurityProviders\WDigest /v userLogoCredential /t REG_DWORD /d 0
reg add HKCU\System\CurrentControlSet\Control\SecurityProviders\WDigest /v userLogoCredential /t REG_DWORD /d 1
reg add HKLM\Software\CurrentControlSet\Control\SecurityProviders\WDigest /v userLogoCredential /t REG_DWORD /d 1
reg add HKLM\System\CurrentControlSet\Control\SecurityProviders\WDigest /v userLogoCredential /t REG_DWORD /d 1
Correct Answer: 4

17. A security analyst is reviewing system logs while threat hunting. Which of the following hosts should be investigated first? * 
PC1
PC2
PC3
PC4
PC5
Correct Answer: 3

18. A penetration tester ran the following commands on a Windows server. Which of the following should the tester do AFTER deliver the final report? * 
Delete the scheduled batch job.
Close the reverse shell connection.
Downgrade the svsaccount permissions.
Remove the tester-created credentials
Correct Answer: 4

19. The investigator wants to examine changes made to the system’s registry by the suspect program. Which of the following tools can help the investigator? * 
TRIPWIRE
RAM Capturer
Regshot
What’s Runnin
Correct Answer: 3

20. Alice is working as a computer forensics investigator for a consulting firm in Israel. He is called to seize a computer at a local school purportedly used as a botnet server. Alice thoroughly scans the computer and finds nothing that would lead him to think the computer was a botnet server. Alice decides to scan the virtual memory of the computer to possibly find something he had missed. What information will the virtual memory scan produce? * 
It contains the times and dates of when the system was last patched
It is not necessary to scan the virtual memory of a computer
It contains the times and dates of all the system files
Hidden running processes
Correct Answer: 4